殲20進駐安徽 擴作戰範圍應對美軍

兩岸國際

兩岸國際
殲20進駐安徽 擴作戰範圍應對美軍

殲20為解放軍最先進戰機之一。（資料圖片）

【本報綜合報道】近日有內地網民拍到，殲20戰機進駐位於安徽、隸屬東部戰區的蕪湖空軍基地。台媒預料，這款解放軍隱形戰機很快會展開繞台演訓，作戰範圍也將逐漸延伸至包含台灣外的第二島鏈區域，以應對美軍威脅。
台媒周五報道，大陸官媒日前證實駐紮在蕪湖的空九旅「王海大隊」，正式成為解放軍第一個殲20作戰旅級部隊，並且已經展開戰機在空中加油演訓。從衞星圖片可見，蕪湖基地已修建廿六個新型機堡，也證實空9旅的機隊正在擴充。
報道又指殲20調派蕪湖，主要是為應對美軍在夏威夷部署的B2A與F22戰機。而殲20原有二千公里作戰半徑，再進行一次空中加油之後，將擴大到三千公里以上，能覆蓋自日本到菲律賓、第一到第二島鏈之間的絕大部分海域。「王海大隊」是解放軍空軍王牌功勳部隊，被指是對台主力部隊之一。

殲20 不是上年印度人說一般雷達也能察驗到的戰機